。

少年時你可以遇見很多浮誇分子。他們熱鬧歡騰，舉止輕飄，言語空洞，只識玩樂。無論是朋友，或是情人。在那個時候遇到，喜歡或者愛上，都不重要。他們沉不進記憶中，只消一夜歡愉。隔天就跌進塵土裏，舊賬都翻不出。他們只爲了填補空隙，是可以遺忘的，不需思索和懺悔。而進入一個時光。就應尋找一些踏實的人到你的生活中去。他們可以陪你喝上3小時Cafe，不一定能夠留戀Pub。他們可以衣裝樸實，卻看得出底氣。他們可以在你脆弱的時候給你一個服帖的懷抱，而不是零碎的言語。這些人，是行走路途中最不可或缺卻不多得的伴侶。不因一時興奮耗盡體力，而緩步慢行長途跋涉。